<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<content reference="characters_data.xml" >

    <myth name="Necronomicon" stability_loss="" bonus="">
        <text>
			Das mit Abstand mächtigste magische Buch, zudem auch
			das gefährlichste, ist das sagenumwobene Necronomicon.
			Es ist das umfassendste und ausführlichste Werk über
			den Mythos und damit in Verbindung stehenden Themen.
			Neben Informationen über die Großen Alten und
			deren Dienerkreaturen behandelt es die Grundzüge der
			Geschichte unseres Planeten in vormenschlicher Zeit. Zudem
			enthält es magische Symbole, Tafeln und Sternenkarten
			sowie diverse Zauber und Beschwörungen. Von
			diesem grauenhaften Werk gibt es mehrere verschiedene
        </text>
    </myth>

    <myth name="Al-Azif (Arabisch)" stability_loss="1W10/2W10" bonus="18">
        <text>
            Verfasst von Abd al-Azrad etwa im Jahre 730 n.Chr. Es
			ist nicht bekannt, wie das Buch in seiner ursprünglichen
			Gestalt aussah, doch zirkulierten unter Gelehrten
			des Mittelalters lange Zeit viele Abarten in Manuskriptform.
			Bereits im 12. Jahrhundert galt diese Version als
        </text>
    </myth>

    <myth name="Necronomicon (Griechisch)" stability_loss="1W10/2W10" bonus="17">
        <text>
			Übersetzt von Theodoras Philetas im Jahre 950 n. Chr. Von
			frühen handschriftlichen Versionen ist nichts mehr bekannt.
			Eine kleine Ausgabe in Italien (Florenz?) in Form
			eines Folios wurde von der Kirche unterdrückt; sie verfügte
			weder über Zeichnungen, Karten noch Tabellen. Das letzte
			bekannte Exemplar wurde 1692 in Salem verbrannt.
        </text>
    </myth>

    <myth name="Necronomicon (Latein)" stability_loss="1W10/2W10" bonus="16">
        <text>
			Im Jahre 1228 n.Chr. übersetzt von Olaus Wormius. Es
			kam zunächst in Manuskriptform in Umlauf und wurde
			dann im späten 15. Jahrhundert in Deutschland in einem
			schwarz gehaltenen Folioformat gedruckt. In Spanien
			wurde im frühen 17. Jahrhundert eine fast identische
			Ausgabe herausgegeben. Man weiß von einem Exemplar
			der ersten Aufl age und vier Exemplaren der zweiten Ausgabe,
			die angeblich noch existieren sollen.
        </text>
    </myth>

    <myth name="The King in Yellow (Englisch)" stability_loss="1W3/1W6+1" bonus="5">
        <text>
			Etwa im Jahre 1895 von einem Unbekannten übersetzt. Das
			Original ist offensichtlich in Französisch geschrieben, doch
			wurde diese Ausgabe kurz nach ihrer Veröffentlichung von
			der Dritten Republik eingezogen und vernichtet. Bei der
			englischen Ausgabe handelt es sich um ein dünnes Oktav-
			Büchlein auf dessen Vorderseite ein großes Gelbes Zeichen
			aufgeprägt ist. Alleine der Anblick des Gelben Zeichens kostet
			einen Charakter einmalig 0/1W6 Stabilitätspunkte. Das
			Buch enthält ein vielgestaltiges, traumähnliches Stück, das
			dem Leser den Weg in den Wahnsinn weist.
        </text>
    </myth>

    <myth name="R&apos;lyeh Text (Chinesisch)" stability_loss="1W8/2W8" bonus="15">
        <text>
			Dieses Werk stammt etwa aus dem Jahre 300 v.Chr. und
			wurde von einem unbekannten Autor verfasst. Angeblich
			wurden die originalen Tontafeln zerstört, doch gibt es
			Gerüchte, denen zufolge es zumindest noch einige gute
			Exemplare auf antiken Pergamenten gibt sowie neuere
			Ausgaben von englischen und deutschen Übersetzungen.
			Der Text beschäftigt sich offenbar mit Dagon, Hydra, dem
			Sternengezücht, Zoth-Ommog, Ghatanothoa und Cthulhu
			und berichtet zudem davon, wie Mu und R’lyeh im
			Meer versanken.
        </text>
    </myth>

</content>
<!--
<entity name="readen_myths" nested="true">
	<entity name="myth" collection="true">
		<data name="name"        type="string" />
		<data name="description" type="string" />
	</entity>
</entity>
-->
